一人一招提高睡眠質素

成日訓唔著，訓得著又要好醒訓或者無一覺訓天光，日日都好勊，有無人有同感

拋豬引肉先，集中精神聽冷氣機聲，可以令自己無咁易諗野

攰*

打飛機
進入聖人mode就睡了

個人興奮左醒神左

失眠too

特殊性失眠症?

我反而係好多夢

我都有

應該話失眠既特症我有齊

我仲要發完夢，醒左會記得

聽Asmr

聽asmr

應該無咁誇, 不過真係訓得好差

我都係, 好清晰好真

戴眼罩

有啲好正，會聽到扯旗

唔知係咪因爲打咗好多年
宜家打完j個人都唔會攰
諗返起以前中一二打完之後
打波狀態都爭好遠

因住射

我鍾意聽海浪聲訓 幻想自己係海邊休息
較廿分鐘定時關閉

訓前唔好玩手機

我唔玩訓唔著，開住睇片就經常睇到一半都冇就訓左

唔係好知佢想點

訓得好唔好? 第二朝精神如何?

我都失眠到痴線

再開少少風扇好似有海風咁

低能一問：點較定時關閉？

失眠here
唔知點解，係訓落床個人就會成日諗野

用睡眠音樂app佢會自己熄

same here
一準備訓個陣啲野自動係個腦到pop-up
完全控制唔到

唔係睇，Asmr 係聽
聽到好舒適

我頭先明明覺得好攰
但一訓落床又開始諗野
諗完又好想即刻可以做，搞到更加訓唔到

本身有耳鳴，一開始聽asmr覺得好舒服，但係唔知係唔係聽耐左已經冇感覺。 （不過覺得宜家asmr好多變曬質）

Try

失眠中

半夜醒咗訓唔翻先慘

+1

食安眠藥

日日5點就醒

做運動 食飽訓

香薰其實得唔得？

已經慣咗播住asmr瞓

當你瞓唔著嘅時候就溫書 每次一溫就想瞓

又訓唔到喇

褪黑激素

飲酒、聽歌、做運動

Max Richter - Sleep

Exercise.
No TV, computer, cellphone, tablet 60 minutes before bed.
Get to bed and wake up at the same time every day.
Wear a sleep mask.

臨瞓熱水浸腳
我覺得幾work

舉鐵
跑步都有機會跑到個人精神晒
舉鐵真係一撻落床就瞓到天光

冷氣眼罩牛奶熱水涼
youtube musicbox music

以前都有失眠，而家習慣訓唔著就飲杯酒，好有幫助。
同埋最好固定每日都差唔多時候訓

訓早三四個字放低電話
去睇下書 減少訓前接觸藍光
之後好快訓得著

聞啲香既嘢
Eg無印啲精油/薰衣草

去藥房買褪黑色素3毫克搞掂咗成世人既失眠問題

訓前半個鐘唔玩電子野
多深呼吸
攤上床個心態唔係要即刻訓 純粹放空/諗返今日發生既野

有時都係訓唔到 唯有起身做下野做到攰先

訓就訓到 但係就成日四五點就起身
明明八點先要出門

我都成日失眠 試過好多次眼光光等天光
依家發現一睇書就會訓 擺本係床頭 訓唔著就攞出黎睇 唔洗三個字訓著

打完飛機再睇半個鐘國家地理雜誌

聽白噪音

聽冷氣機聲 我都係有次失戀 訓唔著 無意中發覺到 仲以為好怪 原來有人一樣

打多兩次就得

lm

有冇人試過食褪黑激素?

我都長期訓唔好 但咁多年期期都唔同
前幾年會係多夢加一晚扎醒十幾次 晚晚都係咁
宜家淨係多夢 但都比以前好訓好多
其它我都冇辦法 但如果我係想快啲訓著 （嗰晚係唔攰 但第二朝有嘢做要逼自己訓嘅話）
我會平訓 放鬆啲手手腳腳
合埋眼 然後將眼球個力集中係中間 唔知點講
即係如果情況係你開眼嘅話 你嘅視線集中係兩隻眼中間（唔係鬥雞眼 鬥雞眼係望近處嘅中間 宜家係望中間 但係遠處）感覺就好似瞇埋咗眼咁 眼皮有啲沉
咁當你對眼都合埋 咁就更加沉了 就好快訓著
唔知對其他人work唔work 帶返個頭盔先

幻想自己身處silent hill周圍灰濛濛，
唔知點解好容易就訓著

全裸訓

留名

可唔可以講多少少
咁勁

前一日唔訓

試下上youtube打睡眠音樂

耳塞有幫助

聽Disney sleeping music

日日都發夢 正唔正常

自己睇

熱氣都有機會訓得差

每日同一時間訓 同一時間起身
我自己係11:00-7:00
預早半個鐘訓喺床到休息 乜都唔好做
訓嗰時 間房一定要黑曬
訓唔著或者唔眼訓就一路睜大隻眼
咁反而冇合埋眼諗咁多野
維持一星期左右之後就好好訓
申利 以前成日眼光光到天光

可以試下買啲南非醉茄食，食完包訓得好好。仲可以提升睡眠品質

聽Ray Ma講評側

我逢星期日晚都會失眠
試過做運動/食褪黑素/中藥，但都冇用
其實我份工壓力唔大 但唔知點解會咁

晚晚瞓幾耐都好 起身都好撚攰

瞓前戴耳機聽asmr 最鍾意撩耳仔同切嘢

其實你依家先係發緊夢

褪黑色素係人體分泌物，唔算藥，可以隨便試食
詳細自己google 啦

人地訓覺就放鬆
你訓覺就集中
咁唔怪得你失眠

心理好大影響
壓力大 就訓唔著

聽雨聲瞓

聽d for入睡既歌曲

辭職

唔好亂聽人老點

一般而言，長者較易因褪黑激素水平低而失眠，故褪黑激素對他們的失眠問題幫助較大。相反，較年輕的人，褪黑激素一般於正常水平，由退黑激素提示睡覺的功能並無問題，額外攝取並無意義。舉例說，若因焦慮而失眠，高劑量的褪黑激素不能讓患者輕易入睡，反而令患者感到更無助和焦慮，惡性循環下使問題加劇。

來源

我自己覺得聽歌幾有用 個間房同屋企人share 帶headphone又要就住就住

一兩日就得 長戴會眼乾 血液循環唔好

我用睡眠音樂
不過都係咁發夢
有時會記得啲夢

食退黑色素
聽講好快訓到

聽久石讓
之前住醫院成日訓唔著

雖然好傷胃 如果唔係成日訓唔著
食啲野會好訓

側訓
高枕

sleep++長期98% restful

前一晚訓得好少或好夜訓 第二日晚想早啲訓就會提早食 食完就會隔一陣眼訓 訓著左

近排用緊headspace 呢個app，效果好好，三分鐘就瞓著

好 聽完第二朝晨勃時間會好長

做運動，就算落街行下都好，瞓前一個鐘就set好晒鬧鐘開埋勿擾模式叉電，唔好掂電子產品

做運動啦

7，8年前開始聽日本妹啲ASMR

依家要好重口味先有feel

同埋揀一個啱自己既枕頭，瞓前都可以沖個暖水涼，我自己覺得乾淨D會好舒服幫助入睡

飲牛奶

古語有云 打一次飛機唔得就打兩次#fight2

播海浪聲

478 呼吸法 真係好work
訓前做1分鐘4set
我通常做到第三set就訓著

我玩玩下會訓著

戒J 2星期

我兩招
係聽巴哈
同幻想自己喺宇宙漂流

有時做完運動都訓唔到

聽少少歌黎訓，我自己會聽relax a wave啲歌
逐個位放鬆，手、腳、身
最後全身放鬆，要鬆到覺得個身墜落張床咁
做到放鬆既最高境界個人就自然唔會諗野
利申 成撚日失眠人士

合埋眼5秒
通常未到5秒就訓左

臨訓前食飽d 等飯氣攻心 實訓得著
不過會變肥仔

我都係呀
有冇人試過貼果啲吸濕氣腳貼訓？ 有冇用架？

係咪好大壓力 , 好多野諗 ?

買 Bose

留名 學野 成日都失眠 就算訓著都好難訓都好 好易訓一半就醒 又發完夢醒

香港壓力好大
咁多巴打回覆有失眠問題

飲雞精

上網聽果d 咩 alpha 波

但係現代人夜晚嘅燈光係會妨礙身體製造褪黑激素

最近臨訓前都滴幾滴入口
好快訓得着

睇書學到新嘢，個腦一興奮仲訓唔著

冥想 淨係集中喺自己嘅呼吸到

沒有打一次飛機而訓唔到既道理
如果唔得 就打多次

點解asmr 嘅YouTube 片可以中途完全0廣告？
但平時睇其他片，五六分鐘已經起碼兩個廣告

打兩次飛機先瞓

一攤上床唔夠十秒就會瞓著 其實第朝早起身夜晚就唔會瞓唔著

更年期

食多啲含有鎂嘅食物 例如:紫菜 波菜

星期日瞓得太晏 ?

做運動

打飛機做愛完事一刻最易訓，回氣都好好

up主有良心唔放廣告

睇LOST IN TRANSLATION

有助減輕失眠

平時瞓覺
開住達哥黎聽
當收音機咁
聽住瞓

打個靚j先訓

扑暈自己

飲少少酒
訓個陣幻想自己進入梗另一個世界

ps 5分鐘內訓著

1) 打個飛機入左聖人MODE

2) 集中放鬆所有肌肉, 個身會沉一沉, 麻一麻.

3) 思路唔好FOCUS 自已"訓教"呢個概念.

4) 放鬆,諗住自已輕鬆既事 (我會諗打機個D 攻略)

5) 會無LALA 勊,LOAD 唔到, 第朝就醒

之前失眠
聽住達哥講潮文嚟訓
又真係幾易訓得著

休息有規律, 睡7~8小時 其餘時間日常活動 比大腦有正常腦分泌； 做運動 無氧又好,帶氧更佳 減壓之餘 強身健身 促進生長荷爾蒙；食足夠碳水化合物 做運動 同心腦有足夠能量

做曬當天嘅嘢，再訓落床，係一定會磨一粒鐘先訓到
做嘢未做完，做到攰，就會眼訓訓著

作息無規律 會打亂荷爾蒙分泌,
仲有 唔夠飽 身體饑餓(減肥唔食野/食唔夠)、過度疲勞(工作太忙/運動過量/休息唔夠透支等) 、 身體水份太高影響神經( 晚上飲太多野 或食/飲多咸野, 急尿尿, 影響大腦深層休息)

1. 聽大文豪既歌 （悶能到訓著）
2. 睇曼聯比賽重播 （同上）
3. 1，2同時做

唔好飲茶 咖啡嗰啲

訓前寫日記

開住youtube聽講座果d片

真係有效，食一次就得？

見到d呀婆諗住捉鳩佢點知一野打死左佢

屌回錯post

認真 睇中醫

有無人試過郭晉安賣廣告個隻速睡丸

買Iq sir 機

我會播地盤打樁嘅聲
以前中學上堂就係聽呢啲聲訓

咪害鳩人喇

最遲訓到11點就起身，都係訓8個鐘
試過用香薰，係好少少既，不過只係本身天光6點先訓得著，變到4點就訓得著

Melatonin + 暖眼罩 + YouTube 睡眠音樂
反而想知點樣可以唔發咁多夢，有時20分鐘午睡都會發夢

asmr

晚晚食

食十隻雞蛋

兩分鐘入睡法
試過覺得幾有效

1.早D食晚飯 早D沖涼 （大約7:30前做哂）
2.熄左屋企wi fi 訓

我兩樣都試過 聽朝訓醒好精神

半夜醒先難搞
仲要係醒幾次

精神興奮，身體累，長期咁樣會出事

可以 試下吸氣四秒閉氣七秒呼八秒

安眠藥係好朋友
但食得多都無乜用

睇RayMa手機評測

事不宜遲 即刻去片

唔撚訓兩晚
第三晚都失眠再講

做人唔好咁多野擔心

開大啲冷氣凍左間房先 之後較返細
聽一啲relaxing既音樂 古典/lo-fi
忘記自己現實要面對既事

市面嘅藥，分2種。
第一種，屈人寺萬0有得買，係助眠藥，廢。
第二種，藥房先有，但普遍難買，係催眠藥，堅有用，但好危險，又貴。
Btw，Dodo姐代言的口服噴劑，試過，似檸水，廢爆。

人腦好仆街，好容易聯想。記住床係瞓覺，不要床上做任何野，例如拉筋、睇書、打機。當你慣左床上做其他野，你個腦一慣左，當你想床上瞓覺就唔會瞓到。

拉筋有用。記得不要在床上。

瞓前一小時，禁用心機。

落窗簾，帶眼罩。光線好大影響。

氣溫不能太高。氣溫太低，身體易睡，但因人而異，我太凍瞓唔著。

絕招：曬太陽 + 做運動。

完

做gym

留個名 最近成日都失眠 訓得著又淨係訓得幾個鐘

聽古典音樂

打坐..觀察身體

戴眼罩第二朝會唔會冇咁易醒

買張酒店級數床褥好緊要，萬幾蚊
有時訓得6個鐘，起身都係超精神

飲酒會易訓d 電子產品唔好放咁近張床都會有幫助

每日都做半個鐘運動，攰就自然訓得着

上堂聽到扯撚曬

有冇試過Mediate?

ASMR

一路ff一路瞓
例如ff自己中六合彩
有無人會咁

聽歌，search youtube music for sleeping

講得好
仲有起身就發夢

琴晚最後聽住呢個訓著左

但係第二朝起身又好似無訓過咁

係 然後忍唔住諗返工野

唔知點解訓唔著開youtube禁入達哥是但一條踢緊fifa鳩up嘅片就好快訓著

容易入睡同睡眠質素應該係兩樣野。我最想知點樣可以唔扯鼻鼾，因為有少許睡眠疾息，訓得著但訓得唔夠舒服，第二日好易累，間接影響身體，有濕疹。
而家打側訓，三年，濕疹斷尾，鼻鼾聲無咁嘈少左。

夢中夢仲辛苦

呢排唔知做咩食飽飯就想訓覺，9點訓到12點1點起身睇陣手機電腦成3、4點先再訓得番

如果係我就裸辭

自己生意

同意兩樣野

其實想請教提高質素

其實我之前已經試過，因為人太攰撞左車，明明前一晚已經訓左7個鐘

邊方面害人
訓唔著飲杯酒就會害到人？

飲酒助眠好撚傷
容易訓到但睡眠質素差好多
自己google

7個鐘唔夠

Alcohol = Sedative drug = suppression of rapid-eye-movement sleep

瞓之前睇書

屌我竟然試左
食左melatonin 聽左十零分鐘達哥fifa就瞓左

Lm

做運動, 做完就攰到仆街, 即刻訓到

黑，靜

飲酒可能幫到你訓

但你個胃。。。。。

係連個生理時鐘都壞埋
呢兩個禮拜無七點都瞓唔到 好辛苦

屌陣間八半

食到扯唔到旗

題外話，有冇人同我一樣每次半夜醒一醒好開心 可以訓多次

去啲落後啲嘅地方冇乜燈
到八九點已經開始有睡意

有無淫賤版ASMR?

唉成晚冇訓過又要返學唉